let preguntas0 = [

    { letter: "a", answer: "abducir", status: 0, question: "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien"},

    { letter: "b", answer: "bingo", status: 0, question: "CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso"},

    { letter: "c", answer: "churumbel", status: 0, question: "CON LA C. Niño, crío, bebé"},

    { letter: "d", answer: "diarrea", status: 0, question: "CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida"},

    { letter: "e", answer: "ectoplasma", status: 0, question: "CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación"},

    { letter: "f", answer: "facil", status: 0, question: "CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad"},

    { letter: "g", answer: "galaxia", status: 0, question: "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas"},

    { letter: "h", answer: "harakiri", status: 0, question: "CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento"},

    { letter: "i", answer: "iglesia", status: 0, question: "CON LA I. Templo cristiano"},

    { letter: "j", answer: "jabali", status: 0, question: "CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba"},

    { letter: "k", answer: "kamikaze", status: 0, question: "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria"},

    { letter: "l", answer: "licantropo", status: 0, question: "CON LA L. Hombre lobo"},

    { letter: "m", answer: "misantropo", status: 0, question: "CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas"},

    { letter: "n", answer: "necedad", status: 0, question: "CON LA N. Demostración de poca inteligencia"},

    { letter: "ñ", answer: "señal", status: 0, question: "CONTIENE LA Ñ. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo."},

    { letter: "o", answer: "orco", status: 0, question: "CON LA O. Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien"},

    { letter: "p", answer: "protoss", status: 0, question: "CON LA P. Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft"},

    { letter: "q", answer: "queso", status: 0, question: "CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche"},

    { letter: "r", answer: "raton", status: 0, question: "CON LA R. Roedor"},

    { letter: "s", answer: "stackoverflow", status: 0, question: "CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador informático"},

    { letter: "t", answer: "terminator", status: 0, question: "CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984"},

    { letter: "u", answer: "unamuno", status: 0, question: "CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914"},

    { letter: "v", answer: "vikingos", status: 0, question: "CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa"},

    { letter: "w", answer: "sandwich", status: 0, question: "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso"},

    { letter: "x", answer: "botox", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética"},

    { letter: "y", answer: "peyote", status: 0, question: "CONTIENE LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos"},

    { letter: "z", answer: "zen", status: 0, question: "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional"}, ]

let preguntas1 = [

    { letter: "a", answer: "aguacate", status: 0, question: "CON LA A. Fruto tropical de color verde con forma de pera, piel muy dura y un hueso grande en el interior. "},

    { letter: "b", answer: "buhardilla", status: 0, question: "CON LA B. Último piso de una casa que tiene el techo inclinado."},

    { letter: "c", answer: "cebolla", status: 0, question: "CON LA C. Planta redonda y comestible con muchas capas blancas."},

    { letter: "d", answer: "definición", status: 0, question: "CON LA D. Explicación del significado de una palabra."},

    { letter: "e", answer: "escama", status: 0, question: "CON LA E. Lámina dura que cubre el cuerpo de algunos animales, como peces o serpientes"},

    { letter: "f", answer: "flequillo", status: 0, question: "CON LA F. Parte del cabello que cae sobre la frente."},

    { letter: "g", answer: "grúa", status: 0, question: "CON LA G. Máquina que se usa para levantar y transportar grandes pesos."},

    { letter: "h", answer: "herramienta", status: 0, question: "CON LA H. Instrumento de hierro o acero que sirve para trabajar con las manos."},

    { letter: "i", answer: "imitar", status: 0, question: "CON LA I. Hacer lo mismo que otra persona."},

    { letter: "j", answer: "jabón", status: 0, question: "CON LA J. J Sustancia que sirve para lavar."},

    { letter: "k", answer: "kilt", status: 0, question: "CON LA K. Falda corta y a cuadros que utilizan los hombres escoceses en su traje tradicional."},

    { letter: "l", answer: "limonada", status: 0, question: "CON LA L. Bebida refrescante hecha con zumo de limón, agua y azúcar."},

    { letter: "m", answer: "manguera", status: 0, question: "CON LA M. Tubo largo y flexible que sirve para regar."},

    { letter: "n", answer: "nuez", status: 0, question: "CON LA N. Fruto comestible del nogal, cuya cáscara es dura y rugosa."},

    { letter: "ñ", answer: "ordeñar", status: 0, question: "CONTIENE LA Ñ. Sacar la leche a las vacas, o a las hembras de algunos animales."},

    { letter: "o", answer: "olivo", status: 0, question: "CON LA O. Árbol de tronco corto y grueso cuyo fruto es la aceituna."},

    { letter: "p", answer: "pingüino", status: 0, question: "CON LA P. Ave que no vuela, de color negro con el pecho blanco, que vive en el Polo Sur."},

    { letter: "q", answer: "quitanieves", status: 0, question: "CON LA Q. Máquina que sirve para quitar la nieve de calles y carreteras."},

    { letter: "r", answer: "receta", status: 0, question: "CON LA R. Nota donde el médico indica el nombre del medicamento que debe tomar el enfermo."},

    { letter: "s", answer: "semana", status: 0, question: "CON LA S. Período de tiempo que dura de lunes a domingo."},

    { letter: "t", answer: "tachar", status: 0, question: "CON LA T. Trazar una línea por encima de algo escrito."},

    { letter: "u", answer: "ungüento", status: 0, question: "CON LA U. Medicamento líquido o pastoso que se unta en una parte del cuerpo y sirve para aliviar o calmar dolores."},

    { letter: "v", answer: "viga", status: 0, question: "CON LA V. Tabla de madera o hierro larga y gruesa que sirve para hacer los techos de las casas y sostener edificios."},

    { letter: "w", answer: "waterpolo", status: 0, question: "CON LA W. Deporte que se practica en una piscina, consistente en meter el balón en la portería contraria."},

    { letter: "x", answer: "tórax", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Pecho de las personas y de los animales."},

    { letter: "y", answer: "yugular", status: 0, question: "CON LA Y. Vena que llevan la sangre desoxigenada desde la cabeza hacia el corazón"},

    { letter: "z", answer: "zancada", status: 0, question: "CON LA Z. Paso largo que se da con movimiento acelerado o por tener las piernas largas."}, ]

let usuarios = 
    [{nombre : 'Lucas' , puntuacion : 13 } ,
    {nombre : 'Ana' , puntuacion : 16 } ,
    {nombre : 'Marta' , puntuacion : 21} ,
    {nombre : 'Jon' , puntuacion : 23 } 
    ]

var questions = preguntas0
let turno = 0
var aciertos = 0
var fallos = 0
var jugado = 0
// status 0 = sin responder
// status 1 = acierto
// status 2 = fallo

let nombreUsuario = prompt('Introduce tu Usuario:');
    alert('Bienvenido ' + nombreUsuario);

 function ranking(){
    usuarios.push({nombre : nombreUsuario , puntuacion :  aciertos})
        usuarios.sort(function (a, b) {
            if (a.puntuacion < b.puntuacion) {
              return 1;
            }
            if (a.puntuacion > b.puntuacion) {
              return -1;
            }
            return 0;
          })
          console.table(usuarios)
        };


function jugar(){
do {
    
    for ( let i in questions){

        if (questions[i].status === 0 ){

        let respuesta = prompt(questions[i].question)
        if (respuesta === null){
            alert('¡Incorrecto! La respuesta correcta es: ' + questions[i].answer)
            questions[i].status = 2
            fallos += 1
            jugado += 1
        }else if (respuesta.toLocaleLowerCase() === questions[i].answer){
            alert('correcto')
            questions[i].status = 1
            aciertos += 1
            jugado += 1
        } else if (respuesta.toLocaleLowerCase() === 'pasapalabra') {
            alert('PASAPALABRA')
            questions[i].status = 0
        } else if (respuesta.toLocaleLowerCase() === 'end'){
            alert ('Aciertos = ' + aciertos + ' ' + 'Fallos = ' +fallos)
            jugado = 28
            break
        } else {
            alert('¡Incorrecto! La respuesta correcta es: ' + questions[i].answer)
            questions[i].status = 2
            fallos += 1
            jugado += 1
        }


}
}
} while (jugado < 27)

if (jugado === 27){
usuarios.push({nombre : nombreUsuario , puntuacion :  aciertos})
        usuarios.sort(function (a, b) {
            if (a.puntuacion < b.puntuacion) {
              return 1;
            }
            if (a.puntuacion > b.puntuacion) {
              return -1;
            }
            return 0;
          })
          console.table(usuarios)
        }};

jugar()
let volverAJugar = confirm('¿Quieres volver a jugar?')
if(volverAJugar === true){

    var aciertos = 0
    var fallos = 0
    var jugado = 0
    var questions = preguntas1
    jugar()
    
} else {
    alert('¡Hasta pronto!')
}




